---
title: "جلسه ۳۷"
subtitle: "bash"
date: "1394-08-08"
draft: false
tags: ['bash']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
در جلسه ۳۷ ام شیرازلاگ، در ابتدا توسط جناب آقای امیرصمیمی مقدمه ای پیرامون پوسته در لینوکس، استاندارد POSIX و تاریخچه Bash بیان شد. سپس متغیرها، گرفتن ورودی، چاپ کردن خروجی، حلقه های `if`، `while` ، `for` و `case` مطرح گردید. همچنین یک برنامه برای انتقال فایل ها نوشته شد و اعضای شرکت کننده در جلسه، در حین ارائه کدها را پیاده سازی و تست می نمودند.

در ادامه جلسه شرکت کنندگان با تکنولوژی های قدیمی بیشتر آشنا شدند و به بررسی آنها پرداختند. در پایان جلسه نیز از آقای بهروزی که در یک سال گذشته جلسات لاگ در شرکت ایشان برگزار می‌شد؛ تقدیر و تشکر شد.

<!-- FIXME missing file
اسلاید ارائه : [Bash](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/10/Bash.odp)-->

[![index](/img/94894b86-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.4116495.jpeg)](/img/94894b86-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.4116495.jpeg)
[![۲](/img/94894d48-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.41168.jpeg)](/img/94894d48-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.41168.jpeg)

<!--FIXME missing picture (https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/10/۴.jpeg)-->

[![۳](/img/94894e42-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.4117036.jpeg)](/img/94894e42-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.4117036.jpeg)
[![۴](/img/94894f1e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.411725.jpeg)](/img/94894f1e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.411725.jpeg)
